{
    "question": "11. Di daerah Indonesia timur banyak terdapat pohon kayu putih. Untuk mendapatkan    minyaknya masyarakat melakukannya dengan cara menyuling daunnya. Pada proses ini\r\nterjadi perubahan wujud yang disebut ....\r\nc. mengembun\r\nd. menguap\r\n12. Perubahan wujud yang terjadi pada saat pembuatan agar-agar adalah contoh peristiwa ....\r\nc. mengembun\r\nd. mengkristal\r\na. mencair\r\nb. membeku\r\na. menguap\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.mengkristal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-bukan-pengertian-fotosintesis-adalah-709",
            "question": "Dibawah ini yang bukan pengertian fotosintesis adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>FOTOSINTESIS</strong></p><p></p><p>pengluaran air dalam tumbuhan atau disebut transpirasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mana pilihan gandanya?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-kulit-bawang-putih-memiliki-kandunga-antioksidan-yang-berfung-236",
            "question": "27. Kulit bawang putih memiliki kandunga    antioksidan yang berfungsi sebagai....\r\na. Mencegah kanker dan penyakit\r\njantung\r\nb. Menangkal radikal bebas\r\nc. Melancarkan pencernaan\r\nd. Menurunkan kolesterol dalam tubuh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Menurunkan kolesterol dalam tubuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kulit bawang putih mengandung zat antioksidan yang berfungsi melindungi jantung dan membantu melawan proses penuaan, meningkatkan sistem kekebalan tubuh, dan menurunkan kolesterol.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-urine-berwarna-kuning-dan-berbau-karena-adanya-a-sisa-a-284",
            "question": "23. urine berwarna kuning dan berbau    karena adanya ....\r\n\r\na. sisa air dan gas belerang\r\nb. sisa obat berwarna kuning\r\nc. sisa makanan dan gas karbondioksida\r\nd. zat berwarna empedu dan amonia\r\n\r\n\r\njawab ya ok biar mabar ff dan mlbb kita :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d. Zat bewarna empedu dan amonia <br><br>Warna kuning disebabkan oleh zat warna empedu, yaitu pigmen yang dihasilkan dari perombakan hemoglobin.<br><br>Adanya bau pada urine disebabkan zat amonia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limbah-organik-merupakan-limbah-yang-bisa-dengan-mudah-897",
            "question": "Limbah organik merupakan limbah yang bisa dengan mudah ......... atau mudah membusuk    ISILAH TITIK-TITIK TERSEBUT\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terurai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>limbah organik merupakan limbah yg trrdiri dari biomassa makhluk hidup yg mudah diuraikan dengan pengurai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-hidup-memerlukan-untuk-pertumbuhannya-452",
            "question": "Benda hidup memerlukan ... untuk pertumbuhannya.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sinar matahari .</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sinar matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maafklo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-bagian-yang-dimanfaatkan-tanaman-obat-yang-termasuk-117",
            "question": "Berdasarkan bagian yang dimanfaatkan. Tanaman obat yang termasuk klasifikasi batang adalah... A. Lada B.sirih C. Rosela D. Lada \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.rosela </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.<em> </em><em>Rosela</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>karna lada adalah klasifikasi biji,sirih dari dedaunan yang merambat,dan jawaban paling meyakinkan adalah C.Rosela karna merupakan klasifikasi batang.</p><p></p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-slogan-upaya-pelestarian-hewan-lalat-jgn-ngasall-ya-kakk-122",
            "question": "Buatlah slogan upaya pelestarian hewan lalat!\r\njgn ngasall ya kakk \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>p maksud sya tidak tau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hhahaahahah tiara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-identifikasilah-dan-tunjukkanlah-berbagai-dampak-sampah-ba-964",
            "question": "Tugas: Identifikasilah dan tunjukkanlah berbagai dampak    sampah bagi lingkungan. Diskusikan dalam kelompokmu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dapat menyebabkan banjir,tanah jadi tidak subur,air sungai tercemar,dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuis-50-poin-kexcvi-anak-anak-sebutkan-nama-buah-buahan-dan-319",
            "question": "Kuis +50 poin [kexcvi]:    Anak-anak, sebutkan nama buah-buahan dan sayur-sayuran yang kamu ketahui. Boleh jawab sebanyak-banyaknya.\r\n (ngasal, report)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Buah-Buahan</h3><ol><li>Apel</li><li>Jeruk</li><li>Pisang</li><li>nanas</li><li>semangka</li><li>melon</li><li>Pepaya</li><li>lemon</li><li>markisa</li><li>leci</li><li>stroberi</li><li>anggur</li><li>alpukat</li><li>buah naga</li><li>Rambutan</li><li>mangga</li><li>duku</li><li>durian</li><li>lengkeng</li><li>kiwi</li><li>ceri</li><li>nangka</li><li>manggis</li><li>pear</li><li>jambu biji</li><li>kelapa</li><li>jambu air</li><li>salak</li><li>kurma</li><li>kesemek</li></ol><h3>Sayur-Sayuran </h3><ol><li>Kangkung</li><li>Bayam hijau</li><li>Selada </li><li>bayam merah</li><li>terong ungu</li><li>cabai Keriting</li><li>pakcoy</li><li>ketumbar</li><li>caisim</li><li>timun</li><li>kacang panjang</li><li>Cabai Rawit</li><li>Cabai Hijau</li><li>Cabai Besar</li><li>Wortel</li><li>Sawi</li><li>Terong Hijau</li><li>Jagung</li><li>Kemangi</li><li>Pare</li><li>Tomat</li><li>Brokoli </li><li>Kentang</li><li>Bawang Merah</li><li>Bawang Putih</li><li>Bawang Bombay</li><li>Kembang Kol</li><li>Tauge</li><li>labu </li><li>Jahe</li></ol><h2>Pembahasan</h2><h3>BUAH </h3><p><strong>Buah</strong> Adalah Makanan Yang Kaya vitamin, Buah Akan Membuat Kita Menjadi Sehat Dan Dihindari Penyakit.Namun Banyak Sekali Orang Yang Tidak Suka Buah Karena Terlalu Asam Contohnya Lemon.Lemon Ini Sangatlah Masam Tapi Lemon Baik Untuk Pencernaan Kita.Cara Memakan Lemon Adalah Merendam Lemon Di Cangkir Berisi Air Panas. </p><h3>SAYUR </h3><p><strong>Sayur</strong> Adalah Makanan Yang Juga Ada Vitaminnya, Sayur Dapat Diolah Dan Dijadikan Makanan Yang Enak, Namun Ada Sayur Yang Kurang Digemari Yaitu Labu.Banyak Sih Yang Tidak Suka Labu akan Tetapi Labu Ternyata Enak Dan Sehat Lho.</p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>Biologi</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pendidikan : <strong>Kelas 2 (Sekolah Dasar) </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Contoh Contoh Buah Dan Sayuran</strong></p><p>Bab Pembelajaran : <strong>7 - Buah Dan </strong><strong>Sayur</strong><strong> </strong></p><p>#<strong>MahaJenius</strong></p><p>#<strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><p><strong>Ambisius-MahaJenius</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>BUAH-BUAHAN</p><p>1) Semangka</p><p>2) Pisang</p><p>3) Pepaya</p><p>4) Anggur</p><p>5) Delima</p><p>6) Apel</p><p>7) Jeruk</p><p>8) Kiwi</p><p>9) Nanas</p><p>10) Durian</p><p>11) Rambutan</p><p>12) Plum</p><p>13) Lemon</p><p>14) Melon</p><p>15) Jambu </p><p>16) Alpukat</p><p>17) Stroberi</p><p>18) Blueberry</p><p>19) Raspberry</p><p>20) Blackcurrant</p><p>21) Markisa</p><p>22) Nangka</p><p>23) Pir</p><p>24) Kelapa</p><p>25) Belimbing</p><p></p><p>SAYURAN</p><p>1) Wortel</p><p>2) Kentang</p><p>3) Bayam</p><p>4) Sawi</p><p>5) Kol</p><p>6) Selada</p><p>7) Buncis</p><p>8) Kacang panjang</p><p>9) Kecambah</p><p>10) Kubis</p><p>11) Pare</p><p>12) Rebung</p><p>13) Daun singkong</p><p>14) Seledri</p><p>15) Jamur</p><p>16) Lobak</p><p>17) Ubi</p><p>18) Bawang merah</p><p>19) Bawang putih</p><p>20) Daun bawang</p><p>21) Kangkung</p><p>22) Labu siam</p><p>23) Cabai</p><p>24) Petai</p><p>25) Terong</p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-gangguan-pada-mata-manusia-dan-cara-mengatasinya-110",
            "question": "Sebutkan 3 gangguan pada mata manusia dan cara mengatasinya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Buta warna, Rabun jauh, Rabun dekat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>A.</strong><strong> </strong><strong>Buta </strong><strong>Warna</strong></p><p>Buta warna merupakan penyakit seumur hidup. Namun, penderita dapat melatih diri beradaptasi dengan kondisi ini, sehingga aktivitas sehari-hari tetap berjalan normal. Dokter akan menentukan metode penanganan yang tepat dan sesuai dengan tipe buta warna yang diderita.</p><p><strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Rabun </strong><strong>jauh</strong></p><p></p><p></p><p><strong>1. Rutin Memeriksakan MataSegera pergi ke dokter jika mengalami keluhan pada mata.</strong></p><p></p><p><strong>2. Mengontrol Kondisi Kesehatan KronisKondisi tertentu, seperti diabetes dan tekanan darah tinggi dapat memengaruhi penglihatan jika kamu tidak menerima perawatan yang tepat.</strong></p><p></p><p><strong>3. Lindungi Mata dari Sinar UV MatahariPakai kacamata hitam yang menghalangi radiasi ultraviolet (UV).</strong></p><p></p><p><strong>Rabun </strong><strong>Dekat </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>Pilihan penanganan berupa penggunaan kacamata, lensa kontak, dan operasi seperti LASIK.</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}